Per gestire la disconnessione era necessario che, ad un certo punto nella catena di attori, uno si occupasse di valutare se il giocatore si era disconnesso volontariamente o involontariamente.
Tale attore è \texttt{GameControllerActor} e si trova nel modulo \texttt{server}.
Quest'attore, che si occupa di interfacciare la componente ad attori del sistema con il controller (tramite una modifica del pattern \texttt{Adapter}),
implementa anche un timer asincrono che dopo un certo periodo schedula un task.
Task e Timer sono stati presi dal package \texttt{java.util}.
Il tempo necessario per far scattare il timer è stato valutato come il tempo che serve ad un player per fare la sua mossa.
Allo stato finale del progetto questo tempo è settato a 1 minuto più 10 secondi dove 1 minuto è il tempo valutato dal team corretto per scegliere e giocare la propria mossa,
mentre 10 secondi sono da considerare una tolleranza.
Quando un player viene avvisato dal gioco che è il suo turno il timer si attiva e si disattiva solo quando il player prende una decisione.
Se il timer scatta il task porta l'attore a considerare il giocatore di turno come disconnesso.
Comunicherà tale informazione al GameControllerSimple.
Il Client verrà messo quindi in una lista di giocatori disconnessi e il gioco continuerà uguale per gli altri giocatori garantendo così uno stato consistente.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{fig/statedisconnect.png}
    \caption{Stati del gioco durante la gestione delle disconnessioni}\label{fig:2}
\end{figure}
